گزارشات یک screen Composition هستند. یعنی همون صفحه هستند ولی فقط برای یکسری کاربردهای خاص استفاده میشن و برای طراحیشون داخل تاران ابزار مخصوص به خودش رو داره.
گزارشات فقط صفحات نمایش اطلاعات به صورت لیستی یا نموداری هستند. یعنی با ابزار گزارش ساز نمی تونید امکان افزودن یک رکورد جدید از موجودیت را طراحی کرد.
شما گزارشاتی که طراحی می کنید را می توایند توی یک صفحه فراخوانی کنید و نمایش دهید.   
پس به طور خلاصه به مجموعه ای از اطلاعات که قراره توی بانک اطلاعاتی ذخیره بشه(چون قراره بعدا توی جاهای دیگه فراخوانی بشه) موجودیت میگن.
پس توی هرجای سیستم که دارین تحلیل میکنید هر فیلدی که توی فرمهاتون طراحی می کنید ویا هر متغییری که توی فرایندهاتون وجود داره باید مربوط به یک موجودیت داخل سیستم باشه.
توی زبان بانک ها اطلاعاتی به موجودیت ها همان جداول اطلاعاتی می گویندو به صفت های موجودیت ها ستون های آن جداول گویند.